1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования.
Экранирование нужно для написание отдельных символов в строках на примере если нужно записать в строковую переменную кавычки, то нужно использовать другие кавычки. Если так не сделать, то синтаксический анализатор js посчитает введенную строку за ошибку. Якобы мы не закрыли кавычку. Так же можно использовать знак \ для экранирования следующего элемента после знака.